［Paradox]仲有無人玩CK2

之前有玩開HOI4同stellaris
諗住玩埋CK2
屌結果連教學都撚唔掂
究竟點樣比自己個女同另一個領主個仔訂婚
打又唔夠人打
我想食左下面塊地呀

我用緊愛爾蘭下面有兩塊地個條友

有無巴絲打鐘意玩P社啲戰略game？

打仗最基本
demesne係你最可靠既兵源，最好用到上限
改王權法可以加vassal兵比你既minimum，最好比一塊county/duchy你heir，咁就
另外如果你有way of life, 可以carousing去同d重要既 count/duke 搞party, 都高機會做friend

如果你領土都差唔多大，有個王國，就可以試下用retinue
retinue同平時征召既兵唔同，因為specialized左，到時打仗就高機率roll到適合既combat tactics，以一敵幾

唔s/l ck2係最難玩

*咁就可以作為一個opinion高既vassal支援你

多用下體思考

可能我真係急得滯
玩慣hoi
次次徵領都得幾百個貨仔
請傭兵又唔夠錢

同埋已經好感度爆都唔可以同佢訂婚

通常訂婚其實唔難, 尤其依家係你個女嫁過去, 唔係要人地入贅,
你睇下係點解唔得, 掃去yes/no/maybe個位有得睇parameter
訂婚好處係16前訂左婚, 16後可以結既時候有+++++ honor betrothal,
就算正常唔會結得成, 例如要人地高順位繼承人入贅都有可能
印象中如果你家族prestige夠高都有加成

就算正常唔會結得成, 例如要人地高順位繼承人入贅都有可能

直接同高順位繼承人訂婚係難, 不過let say佢有好多仔, 搵d低順位既同佢訂婚入贅,
然後可以謀殺d高順位繼承人, 推佢上去, 甚至做heir

唔該哂

其實仲有好多野
點賺錢,培養heir,唔同繼承法,點樣管理vassal,呢d喺英文wiki有詳細解釋
玩ck2封建制度下, 國家領土同經濟、軍事係冇必然關係, 要拋棄一般地域制霸既思維
建議你有咩唔明就去上面個po交流下